三位90後踢走福建幫 「北炮同盟」追究警黑暴行

三位90後踢走福建幫
「北炮同盟」追究警黑暴行

【光復區會】

【本報訊】一向被視為深紅建制地盤的北角，在反修例風波中多次出現疑似福建幫毆打市民事件，三大「福建幫」區議會選區，包括北角堡壘、錦屏和城市花園，被「北炮同盟」傅佳琳、李予信和仇栩欣三位「90後」一舉攻下，選票結果讓外界分清「福建幫」與「福建人」的分別。新丁承諾上任後，會在議會追究西灣河開槍事件、炮台山無差別襲擊事件、疑似福建幫襲擊市民、警黑合作嫌疑等事件。

記者：陳嘉裕

堡壘、錦屏和城市花園三個東區選區，被視為建制派兼福建人的地頭，於英皇道抬頭一望，盡見各福建同鄉會的招牌，內街則是大小同鄉會的會址，閩南語比廣東話在大街小巷間更常聽到。

本身為福建人的建制派參選人過往區選在北角無往不利。民建聯福建同鄉洪連杉過去三屆均在堡壘自動當選；錦屏原議員是福建出生的民建聯蔡素玉，她自1999年起未逢敵手，接班人洪志傑亦為福建人；福建社團聯會的許清安更在城市花園服務逾20年。這些戰績可見福建社團的票源非常穩固。

北角多次在反修例運動引發的衝突成為戰場。8月5日，該區發生操福建口音的人持刀追打示威者，8月11日又再有疑似愛國陣營人士與反修例示威者發生衝突，當時北角所有商舖提早拉閘，儼如死城，居民生活大受影響。

左起：李予信、仇栩欣、傅佳琳攻下三個由福建建制派長年壟斷的北角選區。何家達攝

取勝源於居民求變

相關新聞：美孚「鐵男」冀與素人互補

黑勢力陰霾下，選舉結果清晰反映選民意向，「福三代」、23歲港大文學院畢業生傅佳琳在堡壘選區，擊退同鄉洪連杉；洪志傑和許清安同樣被26歲公民黨李予信和23歲獨立民主派仇栩欣擊敗。三人認為今次的政治氣氛令民主派成功當選。「福建人」傅佳琳分析，取勝部份原因在於該區過去多年未有競爭，相信自己參選可以為求變的居民提供一個選擇，亦可以為福建人平反。

傅佳琳續說：「今次嘅選舉係一個好好嘅機會分開返福建幫同福建人，（結果反映）我哋（福建人）都好想知道嗰班人（追打示威者的人）喺邊度出嚟嘅。」

議會新丁表明初進議會必定追究警暴，並要求跟進在北角發生的暴力事件。傅佳琳指她作為8月5日事件報案人之一，會在議會跟進警方當日的不作為，亦要警方向居民交代。李予信補充，在此時勢下當選的區議員，除了追究社區警暴問題，亦會關心東區、甚至全港的警察問題：「包括（交通警）西灣河開槍事件、炮台山無差別襲擊事件、8月5日、11日（有疑似福建幫襲擊市民），警黑合作嫌疑……一一會喺議會追究。」

8.5當日疑似福建幫手持竹枝，襲擊市民。資料圖片

服務社區 不分籍貫

仇栩欣稱，過去區議員只服務福建人群體，為人詬病，但區議員應要對整個社區負責：「太古城都有日本人喇，其實我哋都要為唔同種族，甚至係唔同國籍嘅人負責，我哋無得分佢藍黃，或者無得話佢係福建人就特別serve（服務）得佢好啲。」

北角始終是建制派老巢，三人均只以59票、86票和249票之差小勝。提到日後如何免被翻盤，仇指，未來4年要進行社區革新，洗走區議員「社區保母」印象，讓選民明白區議會有其政治角色，「大家之後（區選）投票，都可以諗返區議員唔係淨係做社區保母，佢喺政治上都係有參與嘅，要去投票。」

仇栩欣好彩有個樊xx𠝹走許清安啲票